\documentclass{beamer}
\usecolortheme{beetle}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % don't use navigation tools on slides

\usepackage{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\usepackage{extrabeamercmds}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{ragged2e}

\setbeamercolor{background canvas}{bg=black}
\setbeamercolor{normal text}{bg=black,fg=white}

\title[Robótica] {ROS + Android = Robots}
\subtitle{Pasado, Futuro y sobretodo Presente de Robótica e Inteligencia Artificial}
\author[L. Chiesa]
{Lucas Chiesa}

\date[Buenos Androids] % (optional)
{Buenos Androids\\ Noviembre 2014}

\begin{document}

\frame{\titlepage}
\fullFrameImage[orange]{img/lucas.jpg}{Lucas}
\fullFrameImage[orange]{img/nosotros.png}{}
\fullFrameImage[orange]{img/ros-android-robots.png}{}

%% Qué es un robot. Que partes tiene, que necesita.

% Sensores
\fullFrameImage[orange]{img/sensores.png}{}

\fullFrameImage[orange]{img/sonares.jpg}{Sonares}
\fullFrameImage[orange]{img/kinect.png}{Kinect}
\fullFrameImage[orange]{img/imu.jpg}{IMU}
\fullFrameImage[orange]{img/gps.jpg}{GPS}
% Mecanica
\fullFrameImage[orange]{img/mecanismos.png}{}
\fullFrameImage[orange]{img/gears.png}{Impresión 3D!}
% CPU
\fullFrameImage[orange]{img/cpu.png}{}
\fullFrameImage[orange]{img/arduino.png}{Arduino}
\fullFrameImage[orange]{img/rpi.jpg}{rPi}
\fullFrameImage[orange]{img/edison.png}{Edison}
% Algoritmos
\fullFrameImage[orange]{img/probrobotics.jpg}{Algoritmos}
\fullFrameImage[orange]{img/path.png}{}
\fullFrameImage[orange]{img/localization.png}{}

% Corte. Ahora a Android.
\fullFrameImage[black]{img/help.jpg}{}

\fullFrameImage[black]{img/nexus.jpg}{}
\fullFrameImage[black]{img/candy.jpg}{}

\frame{
\frametitle{¿Qué tiene adentro?}

\begin{columns}
 \column{0.5\textwidth}
 \textcolor{orange}{CPU}
 \begin{itemize}
  \item 2.7GHz quad-core
  \item Adreno 420 (OpenCL)
 \end{itemize}
 \textcolor{orange}{Conectividad}
 \begin{itemize}
  \item Celular (LTE)
  \item WiFi (2x2 MIMO!)
  \item Bluetooth
  \item Adreno 420 (OpenCL)
  \item NFC
 \end{itemize}
 \column{0.5\textwidth}
 \textcolor{orange}{Sensores}
 \begin{itemize}
  \item Cámara (Video 4K, flash)
  \item GPS
  \item Acelerómetro
  \item Giróscopo
  \item Magnetómetro
  \item Sensor de luz ambiente
  \item Barómetro
 \end{itemize}
 \textcolor{orange}{Batería, pantalla y Flash :)}
\end{columns}
}

\fullFrameImage[orange]{img/apple.png}{¿?}

\fullFrameImage[black]{img/phone_share.png}{}
\fullFrameImage[black]{img/computer_share.png}{}

% Qué nos aporta ROS
\fullFrameImage[black]{img/ros.png}{}

\frame{
\frametitle{¿Qué es ROS? Es el Linux de la Robótica!}
\begin{center}
\vspace{-1cm}
\begin{Large}
\textcolor{red}{ROS nos hace más fácil programar un robot}
\end{Large}
\end{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{img/ros_eq.png}
\begin{itemize}
 \item \textcolor{orange}{Infraestructura} necesaria para programar y distribuir nuestro código.
 \item \textcolor{orange}{Herramientas} para ver, simular y debuggear lo que está haciendo el robot.
 \item \textcolor{orange}{Algoritmos} implementados por los investigadores que los inventan.
 \item \textcolor{orange}{Comunidad} global de usuarios y desarrolladores.
\end{itemize}
}

\fullFrameImage[black]{img/osrf.png}{}
\fullFrameImage[black]{img/packages.png}{}

% Cómo usamos ROS en Android
\fullFrameImage[black]{img/licuadora.png}{}
\fullFrameImage[black]{img/sisenor.jpg}{}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Hay dos formas de tener ROS en Android}

\begin{description}
 \item[\textcolor{orange}{rosjava:}] Implementación \textit{pure java} del la parte fundamental de ROS (protocolo de IPC)
 \item[\textcolor{orange}{ROS NDK:}] Croscompilar código ROS en CPP usando el NDK.
\end{description}
\begin{verbatim}
   1 public class MainActivity extends RosActivity {
   2 
   3     private int cameraId;
   4     private RosCameraPreviewView rosCam;
   5 
   6     public MainActivity() {
   7         super("CameraTutorial", "CameraTutorial");
   8     }

\end{verbatim}

\begin{center}
\begin{Large}
\textcolor{red}{Se complementan}
\end{Large}
\end{center}

\end{frame}

\fullFrameImage[black]{img/qsd.jpg}{}


\frame[plain,c]{
\begin{center}
  \begin{Huge}
  \textcolor{orange}{¡Muchas Gracias!}

  \vspace{1cm}
  
  \textit{¿preguntas?} 
  \end{Huge}
  \end{center}
}


\end{document}


